# Мобильные приложения

## Назначение

Экран «Мобильные приложения» предназначен для контроля и диагностики работы приложений [Точки](/guide/tochki-android-quick-start.html#Vvedenie), используемых выездными сотрудниками. 

::: tip Примечание
Экран «Мобильные приложения» доступен только для пользователей «Личного кабинета» с ролью [Администратор](/guide/pa-users.html). 
:::

Для открытия экрана выберите в главном меню веб-сервиса «Точки СВ» пункт **Мобильные приложения** _(в зависимости от размеров экрана устройства этот пункт меню может быть показан в виде вкладки вверху)_.

![Мобильные приложения](./images/tochki_sv_mobile_apps.png)

На экране выводится список выездных сотрудников (торговых агентов) с используемыми версиями мобильного приложения «Точки».

### Диалоговые элементы над списком
- **Поиск** - поле для установки фильтра списка по введенной строке _(действует на все колонки)_;
- **Скачать приложение** - ссылка на текущую версию приложения "Точки" _(apk-файл)_;
- **Текущая версия** - номер текущей версии приложения «Точки»;
- **Обновилось** - выводится процент сотрудников использующих текущую (самую свежую) версию «Точек».

::: tip Примечание 1
Поле **Поиск** действует на все колонки. Например, если ввести слово «сегодня», то в списке будут выведены только те сотрудники, у которых приложение «Точки» сегодня подключалось к серверу. 
:::

::: tip Примечание 2
Приложение «Точки» на мобильных устройствах сотруднкиов само обновляется автоматически до свежей версии. Но для обновления требуется согласие сотрудника. Подробнее см. [Обновление приложения](/guide/tochki-android-update-version.html).
:::

### Колонки списка
- **Выезной сотрудник** - имя выездного сотрудника;
- **Версия приложения** - версия мобильного приложения «Точки», используемая на текущий момент сотрудником _(если сотрудник использует устаревшую версию, то в колонке выводится предупреждение)_;
- **Время последней проверки** - время последнего подключения мобильного устройства к серверу «Точки СВ»;
- **Состояние GPS** - состояние GPS-приемника мобильного устройства при последнем подключении к серверу _(варианты значений состояния описаны ниже)_;
- **Уровень заряда** - уровень заряда батареи мобильного устройства при последнем подключении к серверу;
- **Действия** - выводится кнопка меню управления приложением «Точки» (см. ниже [Управление мобильным приложением](#Upravlenie-mobilnym-prilozheniem)).

#### Варианты значений в колонке «Состояние GPS»
- 🟢 ОК - GPS-приемник включен, координаты успешно принимаются;
- 🟡 Низкое качество - GPS-приемник включен, координаты плохого качества _(возможно, сотрудник находится в помещении)_;
- 🔴 Отключено - GPS-приемник выключен;
- 🟠 Ожидает сигнала - GPS-приемник включен, но координаты не принимаются _(с момента включения GPS-приемник не получал сигнала)_;
- ⚠️ Ложный сигнал - пользователь включил приложение-имитатор передвижений  _(т.е. пользователь намеренно пытается скрыть свои передвижения)_.


## Управление мобильным приложением
Веб-сервис «Точки СВ» позволяет [Администраторам](/guide/pa-users.html) удаленно управлять мобильными приложениями «Точки» с помощью команд. Команды отправляются приложению «Точки» для конкретного сотрудника.<br>
При нажатии на кнопку **[...]** в колонке **Действия** открывается меню команд:

![Перейти к треку](./images/tochki_sv_mobile_apps_control.png)

### Описание меню команд
::: tip Примечание
Скорость выполнения команд приложением «Точки» может различаться, т.к. это зависит от качества подключения молильного устройства к Сети и загруженности сервера передачи Push-уведомлений. Чаще всего команды выполняются в течении минуты. Если мобильное устройство недоступно, то сервер пытается в течении 15 минут доставить команду, на этот срок для пользователя блокируются повторные попытки отправить эту же команду.
:::

#### Выполненные команды
При выборе этого пункта меню открывается окно со списком ранее отправленных команд приложению «Точки» выбранного сотрудника.

#### Выгрузить сведения
Приложению «Точки» отправляется команда на выгрузку отчета о состоянии работы. Получив команду приложение отправляет на сервер отчет о своем состоянии работы. Отчет можно посмотреть вызвав пункт меню **Выполненные команды**.<br>
Пример сведений, полученных из приложения «Точки» выездного сотрудника:

![Мобильные приложения](./images/tochki_app_info.png)

Знаками предупреждения (:warning:) в отчете выделяются критичные значения. Например, на картинке выше таким знаком выделены номер версии (и дается пояснение - «версия устарела...») и выеделено, что с момента запуска приложения неизвестна последняя локация пользователя (в рабочее время). Нужно обращать внимание на такие предупреждения.<br>

::: tip Примечание
Данную команду важно использовать для выяснения, например, почему сейчас сотрудника не видно на карте? В каком состоянии сейчас его приложение «Точки» - остановлено, или выключен GPS? Когда последний раз сотрудник выключал GPS и как часто это делал?
:::

::: details Пример отчета в текстовом виде
```
Uid: 12345
Name: Федоренко С.В.
Provider id (code): 54321 (mir_napitkov)
Provider name: ООО "Мир напитков"
⚠️ Ver: 1.1.25.1
🔸 Версия устарела. Новая версия: 1.1.25.2
Http client: android-tochki-IxEB
Server time: 2021-09-06T00:16:33 z+0300
Local time: 2021-09-06T00:16:34 z+0300
Since reboot: 24 days 21:06:17
Locale: ru_RU
Connection state: подключено
DB size: 2 260 992
Push queue size: 1
Battery: 98 %
------------
Points in local track: 0
Points in debug track: 30151
Period of debug track: 2021-08-31T12:37:45Z - 2021-09-03T18:00:12Z
Start debug track today: ---
------------
GPS: ожидание сигнала
GPS tracking: трекинг выключен до 09:00
GPS schedule: GMT(3) пн(09:00-18:00), вт(09:00-18:00), ср(09:00-18:00), чт(09:00-18:00), пт(09:00-18:00), сб(-), вс(-)
GPS schedule sync time: 2021-09-06T00:16:15 z+0300
GPS schedule source: Персональное расписание (25)
GPS coordinate request interval: 2 sec.
Use Wi-Fi coordinates: false
⚠️ Last location: null, accuracy: null
Last bad location: null
------------
GPS state list: 
🟠 09-02 09:36:17 WaitSignal
🟢 09-02 09:36:27 Ok
🟠 09-02 17:11:10 WaitSignal
🟢 09-03 11:42:27 Ok
🟠 09-03 11:43:17 WaitSignal
🟢 09-03 12:26:01 Ok
🟠 09-03 14:14:37 WaitSignal
🟢 09-03 14:54:21 Ok
🟠 09-03 17:08:28 WaitSignal
🟢 09-03 17:56:23 Ok
🟠 09-03 18:00:33 WaitSignal
🟠 09-05 21:31:51 WaitSignal
------------
Last errors: 
🐞 09-06 00:16:15.472	E!	Net: Server response HTTP_UNAUTHORIZED: used old token!
🐞 09-06 00:16:15.478	E!	Net: Failure getControlProfile! Code: 401
------------
Android ver: 10
Android SDK: 29
Manufacturer: LENOVO
Brand: Lenovo
Model: Lenovo TB-X606X
Device: X606X
Device id: QP1A.190711.020
------------
nativeHeapSize:     14 639 104
nativeHeapFreeSize: 3 480 048
usedMemInBytes:     11 159 056
usedMemInPercentage: 76 %
appMemTotalSize: 4 329 806
appMemFreeSize:  442 758
appMemUsedSize:  3 887 048
appMemUsedInPercentage: 89 %
```
:::

В этом же отчете выводится история изменений в работе GPS-приемника (**`GPS state list`**) - в списке выводится 12 последних изменений с указанием даты и времени.<br>
Варианты значения статуса GPS-приемника:
```
🔴 Off        - GPS-приемник выключен;
🟠 WaitSignal - … включен, ожидание сигнала;
🟡 LowQuality - … включен, есть сигнал низкого качества;
🟢 Ok         - … включен, сигнал высокого качества, трек пишется;
⚠️ Fake       - сотрудник включил имитацию передвижений (скрывает свои передвижения).  
```

#### Применить код
Применить код управления приложением «Точки». Список кодов управления в настоящей документации мы не публикуем, но сообщаем его отдельно по запросу администратора.

#### Отправиь лог
Отправить разработчикам лог работы приложения «Точки». При отправке надо указать комментарий с описанием проблемы.<br>
Лог отправляется из мобильного устройства сотрудника! По умолчанию приложение ведет лог работы за последние 5 календарных дней.

#### Выгрузить базу данных
Отправить разработчикам локальную базу данных из приложения «Точки». При отправке надо указать комментарий с описанием проблемы.
База данных отправляется из мобильного устройства сотрудника!
